# Yoby-2 (концептуальный прототип на примере модуля Order)

Каркас для ведения разработки Yoby-2 предлагается сделать такой:

## В основе - функциональность

Отображенная на UML-диаграмме действия:

![uml](https://gitlab.com/romandukhanin/yoby-2/-/raw/master/pics/yoby-activities-2.png)

обратите внимание на нижнюю часть диаграммы - где Order.

Основная идея здесь такая:

- Делаем эту схему максимально подробной, и на ней же отображаем модули/сущности (см. Order) которые ее реализуют.

## Структура - наглядно представлена в UML-диаграммах классов и API-доках

![uml](https://gitlab.com/romandukhanin/yoby-2/-/raw/master/pics/uml-rest.png)

Это UML-диаграмма классов (не полная) модуля Order. Она наглядно показывает структуру и связи внутри модуля. Предполагается такими диаграммами описать весь проект (и привязать к схеме действий, см. выше).

### Преимущества:

1. Самим намного понятней, в разы снижает пресловутые "когнитивные издержки". Значительно увеличивает вероятность нахождения оригинальных эффективных решений. 

2. Заинтересованные стороны (начальство, менеджеры и пр.) тоже становятся способны понять, что вообще происходит в проекте, и могут следить за прогрессом. Для большого проекта это важно.

3. В иксы (как говорит Степан (: ) облегчает вхождение в проект новых участников.

С БД мы по ходу разработки примерно то же самое сделаем :) 

## По API мы уже обсудили, это Swagger:

https://app.swaggerhub.com/apis/rpmr/yoby-dev/1 (API Orders - пока до ума не доводил - на выхи или след. неделю оставлю).

## Собственно код Orders (aka module-rest (: )

https://gitlab.com/romandukhanin/module-rest

По коду здесь вот что:

1. Переиначил изначальный вариант на "Laravel Way" (: 

2. Синтаксис в самом контроллере намеренно сделал разнообразным - пусть Степан посмотрит и решит что более годно. Лично я - не люблю всё упаковывать в одну строчку кода, но это не принципиально в данном случае.

3. По модульной структуре: предполагаю сделать гибридной, т.е. не упарываться именно что вот всё в модули пихать и всё. Например, ту же аутентификацию - лучше отдельным слоем сделать. Но в целом, предлагаю модульный подход оставить - реально удобно, когда функциональная единица не размазана по приложению, а находится компактно в одной папочке :)

Это если в двух словах на данный момент. 





